19：有親共富商入境美國遭拒

//三立新聞網

政治中心／綜合報導

美國挺香港超有效率！美國國會日前通過《香港人權與民主法案》，並由美國總統川普簽署公布，現傳出已迅速開始執行。知名香港作家陶傑爆料，有一位親共香港富商搭私人飛機抵達美國，卻慘遭拒絕入境。

綜合媒體報導，陶傑在網路媒體爆料，這名被拒絕入境的香港富商雖非政壇活躍人物，但立場一向親共。而他日前搭乘私人飛機抵達美國時，被入境官請到房間談話長達3小時，接著被告知不得入境美國，必須原機返回。

這名親共富商遭美國拒絕入境，被認為是《香港法案》實施的結果，因為此法案授權美國政府制裁侵害香港人權的中國及香港官員。根據《香港法案》，制裁措施包括凍結他們在美國的資產、限制簽證和拒絕入境等。有專家指出，一旦被列入制裁名單，「效果就形同凍結資產」，因為任何與美國有業務來往的銀行，都不能進行相關人員的存款、轉帳。

不僅如此，親中的香港媒體也被美國列入制裁名單，包括文匯報、大公報記者都被限制簽證，讓香港大公文文匯集團怒批美國賤踏新聞自由。

美國頒布《香港法案》後，再度引爆中美關係的緊張局面。雖遭中國迅速強力反制，包括停止中美貿易談判、拒絕美艦赴港休整，但也獲得大量香港民眾的支持與感謝。
川普日前簽署《香港法案》，中美關係愈趨緊張。（圖／資料照）//

有傳係某報紙老闆

白粉定煙仔

Cigarette ho

有傳係煙仔

估係煙仔
佢最近有冇野講

前幾日上cctvb同登報個位？

其實未必同法案有關吧? 法案話要制裁某人, 唔係要公佈架?

撐誠哥，屌秋北

何志平單野 香港人做白手套全世界都知 某d富商心照喇 人地比你入境點做咩

姓何嗰個